人民幣持續貶值人民日報呼籲勿盲目跟風兌換外幣

《人民日報》今天刊出長篇報道，通過採訪專家和居民，稱人民幣匯率基本穩定，不存在長期貶值基礎，呼籲不要盲目跟風兌換外匯。

文章指，近來人民幣匯率下行主要是因為美元太強，同期人民幣對一籃子貨幣基本穩定，也不存在長期貶值基礎。

文章引述中金所研究院首席經濟學家趙慶明分析，近期美國聯儲局加息預期增強，推動美元指數上升，包括人民幣在內的非美元貨幣都對美元出現了貶值。若進行橫向比較，人民幣跌幅在全球範圍內並不算大。11月以來，受美元指數上漲影響，全球主要發達國家和新興市場貨幣普遍下跌，100多種貨幣對美元有不同程度的貶值。受到美國大選影響，短期內美元指數最大漲幅超過6%。相比美元對日元漲幅10%左右、對歐元在8%至10%左右，人民幣對美元跌幅也只有4.5%左右。

文章稱，個人換外匯要根據自身需求，不宜盲目跟風兌換。如果短期內無剛需，沒有必要提前換匯。又指相比人民幣，美元存款利率及理財產品收益率並無太大優勢。高風險、高回報的外幣產品也不適合穩健型投資者。

報道引述趙慶明認為，人民幣理財收益率總體依然高過外匯理財收益率，市面上的外幣理財產品相對不多，無論是流動性還是收益率，都無法與人民幣理財產品比肩。並且，人民幣匯率並不具備大幅貶值空間，人民幣投資組合收益率超過貶值幅度的可能性很大，普通投資者還是以投資人民幣理財產品為宜。

同佢相反就搵大錢

無錯

支那

人無貶基

下聨係乜

係咪可以瘋狂沽人仔喇

領導走先

天有褒礎

應該讓領導先兌

中或最贏
(中國或成為最後贏家)

贏番全球人仔回國但冇灑外幣

終於出口術
應該好快會係某個星期5晚出個19政策cut每年換匯既額度

5皮變5千

依家聽聞5皮都唔係換到足

同佢唱反調包無死

100% correct